**伊莱克斯股份有限公司**（，經常簡稱**Electrolux**），簡稱**伊莱克斯**，是一家[瑞典的跨國](../Page/瑞典.md "wikilink")[家用電器製造商](../Page/家用电器.md "wikilink")，總部設在[斯德哥爾摩](../Page/斯德哥尔摩.md "wikilink")
\[1\]。該企業持續在全球家電產業銷售單位數量排行中位居第二（僅次於[惠而浦](../Page/惠而浦.md "wikilink")）以及商業用洗衣房洗衣設備銷售數量全球排行中位居第一\[2\]。其產品以各種品牌名稱銷售（亦包括其原品牌），其中主要是針對大眾消費市場的[白色家電和](../Page/白色家電.md "wikilink")[吸塵機](../Page/吸塵機.md "wikilink")
\[3\]。該企業也有生產專業用電器。\[4\]

伊莱克斯在[斯德哥爾摩證券交易所上市](../Page/斯德哥尔摩证券交易所.md "wikilink")，是[OMX斯德哥爾摩30指數的組成部分](../Page/OMX斯德哥尔摩30指数.md "wikilink")。

## 歷史

1919年创建于瑞典，由Lux有限公司和Elektromekaniska有限公司合并而成，总部设在[斯德哥尔摩](../Page/斯德哥尔摩.md "wikilink")。目前在60多个国家生产并在160个国家销售各种电器产品。

伊莱克斯的创始人爱尔克·温尔格林1912年发明了世界上第一台家用[吸尘器](../Page/吸尘器.md "wikilink")，1925年又生产出第一台家用冰箱。在后来的70多年里伊莱克斯收购并兼并了近400家家电厂商和品牌，除传统家用电器以外还涉商業洗衣房服务及饮食服务设施、园林设备并成为专业[家用电器制造商](../Page/家用电器.md "wikilink")。公司拥有10万名雇员，在欧洲拥有22座工厂，2004年销售额超过160亿[美元](../Page/美元.md "wikilink")，占据了世界家电市场25%的份额。全球3亿5千万个家庭拥有或使用着伊莱克斯的家电电器产品。另外伊莱克斯是全球最具規模的專業用洗衣設備製造商，在歐洲、日本、台灣銷售數量都是第一，即使在美國也是佼佼者，主要是機器本體、配件及品質均較其他同業高出甚多。

伊萊克斯产品包括[冰箱](../Page/冰箱.md "wikilink")、[洗衣机](../Page/洗衣机.md "wikilink")、[空调](../Page/空调.md "wikilink")、[吸尘器](../Page/吸尘器.md "wikilink")、炉灶、链锯、除草机及家用微型拖拉机等，旗下的一些著名电器品牌包括AEG、伊莱克斯、金章牌（Zanussi）、Frigidaire、Eureka、Flymo、Husqvarna等。

2014年9月8日，伊萊克斯斥資33億美元現金收購[通用電氣旗下家電事業](../Page/通用電氣.md "wikilink")，為其史上最大收購案。2015年12月7日，因遭到[美國司法部反對](../Page/美國司法部.md "wikilink")，通用電氣終止向伊萊克斯出售家電業務的交易。

## 外部链接

  - [伊萊克斯香港](http://www.electrolux.com.hk/)

  -
  - [伊萊克斯台灣](http://www.electrolux.com.tw/)

  -
  -
  - [伊莱克斯中國](http://www.electrolux.com.cn/)

  -
[E](../Page/category:家電製造商.md "wikilink")

[E](../Category/瑞典公司.md "wikilink")
[E](../Category/吸塵器製造公司.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.